<Root>
<Row>
    <ID>כללי</ID>
    <SHM_KUPA> מסלול כללי מתאפיין במגוון אפיקי השקעה, כולל מניות, אגרות חוב, מזומן ונדל"ן. המסלול מהווה את המסלול הנפוץ ביותר בישראל.
	 מתאים למשקיעים המעוניינים בגיוון השקעות ובסיכון בינוני. חשוף לשוק המניות, אך ברמה נמוכה יותר ממסלול מניות.
</SHM_KUPA>
<SIKON>בינונית</SIKON>
</Row>

<Row>
    <ID>מניות</ID>
    <SHM_KUPA> במסלול מניות לפחות 75% מנכסי המסלול מושקעים במניות, בדרך כלל בארץ ובחו"ל. המסלול מתאים למשקיעים המעוניינים 
			    בפוטנציאל תשואה גבוה לטווח הארוך. שואף למקסם רווחים בעיקר במצבי שוק חיוביים. המסלול חשוף
			    לתנודתיות משמעותית בשוקי ההון.
</SHM_KUPA>
<SIKON>גבוהה</SIKON>
</Row> 
 <Row>
    <ID>עוקב מדד s&amp;p 500</ID>
    <SHM_KUPA>עוקב מדד SP 500 משקיע במדד מניות הנכללות במדד SP 500 האמריקאי. זהו מסלול המושקע 100% במניות ורמת הסיכון שבו גבוהה מאוד. 
     המסלול מתאים למשקיעים המעוניינים בפוטנציאל תשואה גבוה לטווח הארוך. שואף למקסם רווחים בעיקר במצבי שוק חיוביים.</SHM_KUPA>
  <SIKON>גבוהה</SIKON>
  </Row>
  
 <Row>
    <ID>אשראי ואג"ח</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול אשראי ואג"ח ההשקעה בעיקר באגרות חוב ממשלתיות וקונצרניות. מתאים למי שמחפש תשואה סולידית יחסית
 ובטוחה לטווח הבינוני והקצר. תלוי באיכות אגרות החוב (ממשלתיות לעומת קונצרניות).</SHM_KUPA>
  </Row>
  <SIKON>נמוכה עד בינונית</SIKON>
  <Row>
    <ID>כספי (שקלי)</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול כספי (שקלי) ההשקעה בעיקר בנכסים שיקליים שאינם צמודים למדד (כגון פיקדונות שיקליים). מתאים למשקיעים שמחפשים
 הגנה מפני אינפלציה ותשואה מינימלית. מתאים למשקיעים סולידיים.</SHM_KUPA>
  <SIKON>נמוכה מאוד</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>עוקב מדדים - גמיש</ID>
    <SHM_KUPA>עוקב מדדים – גמיש מאופיין בהשקעה מגוונת בנכסים העוקבים אחרי מדדי מניות ואג"ח. </SHM_KUPA>
    <SIKON>בינונית עד גבוהה</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>אג"ח ממשלות</ID>
    <SHM_KUPA>אג"ח ממשלות מתמקד בהשקעה באגרות חוב של ממשלות, בעיקר אגרות חוב שהונפקו על ידי  ממשלת ישראל.</SHM_KUPA>
    <SIKON>נמוכה</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>הלכה יהודית</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול הלכה יהודית ההשקעה בהתאם לכללי ההלכה היהודית. אינו כולל השקעה באגרות חוב ריביתיות או בחברות שאינן עומדות 
בכללים דתיים. </SHM_KUPA>
  <SIKON>בינונית - תלוי בהרכב האפיקים שנבחרו</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>משולב מניות</ID>
    <SHM_KUPA>משולב מניות משקיע בתמהיל של מניות ונכסים אחרים, עם דגש על מניות. המסלול דומה למסלול הכללי אך רמת הסיכון בו מאופיינת
 כרמת סיכון בינונית עד גבוהה לעומת רמת סיכון בינונית במסלול הכללי.</SHM_KUPA>
  <SIKON>בינונית עד גבוהה</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>עוקב מדדי אג"ח</ID>
    <SHM_KUPA>עוקב מדדי אג"ח מאופיין ב השקעה בנכסים העוקבים אחרי מדדי אג"ח ממשלתיים וקונצרניים בארץ ובחו"ל. </SHM_KUPA>
  <SIKON>נמוכה עד בינונית</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>עוקב מדדי מניות</ID>
    <SHM_KUPA>עוקב מדדי מניות משקיע  בנכסים העוקבים אחרי מדדי מניות. המסלול מנייתי. המסלול מתאים למשקיעים המעוניינים בפוטנציאל תשואה גבוה
 לטווח הארוך. שואף למקסם רווחים בעיקר במצבי שוק חיוביים. המסלול חשוף לתנודתיות משמעותית בשוקי ההון.</SHM_KUPA>
  <SIKON>גבוהה</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>אג"ח סחיר</ID>
    <SHM_KUPA>אג"ח סחיר משקיע באגרות חוב סחירות בלבד.</SHM_KUPA>
    <SIKON>נמוכה עד בינונית</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>מניות סחיר</ID>
    <SHM_KUPA>מניות סחיר משקיע במניות סחירות בלבד. המסלול מתאים למשקיעים המעוניינים בפוטנציאל תשואה גבוה לטווח הארוך. 
שואף למקסם רווחים בעיקר במצבי שוק חיוביים. המסלול חשוף לתנודתיות משמעותית בשוקי ההון.</SHM_KUPA>
  <SIKON>גבוהה</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>משולב סחיר</ID>
    <SHM_KUPA>משולב סחיר מאופיין בתמהיל של מניות ואג"ח סחירות בישראל ובשווקים בחו"ל.</SHM_KUPA>
  <SIKON>בינונית</SIKON>
  </Row>
  <Row>
    <ID>עד 50</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול לבני 50 ומטה המסלול מותאם גיל בעל רמת סיכון גבוהה יותר ביחס למסלולי הגיל האחרים. מבוסס על ההנחה שהסיכון 
יכול להיות גבוה יותר ככל שיש יותר זמן עד לפרישה. </SHM_KUPA>
 <SIKON>גבוהה</SIKON>
  </Row>
 <Row>
    <ID>50-60</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול לבני 50 עד 60 המסלול מותאם גיל בעל רמת סיכון בינונית. דומה בהשקעותיו להשקעות במסלול כללי במוצרים האחרים. 
מבוסס על ההנחה שהסיכון צריך להיות בינוני כיוון שקיים זמן מספק עד למועד הפרישה אבל הטווח הוא נמוך יותר ביחס למסלול עד 50. </SHM_KUPA>
  <SIKON>בינוני</SIKON>
</Row>
 <Row>
    <ID>60 ומעלה</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול לבני 60 ומעלה המסלול מותאם גיל בעל רמת סיכון נמוכה יותר ביחס למסלולי הגיל האחרים. מבוסס על ההנחה שהעמיתים קרובים
 לגיל הפרישה ולכן נדרש למזער את הסיכון ביחס לכספים המיועדים לתקופת הגמלאות. </SHM_KUPA>
  </Row>
  <SIKON>נמוך</SIKON>
 <Row>
    <ID>חיסכון לילד -חוסכים המעדיפים סיכון מועט</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול בסיכון מועט  ההשקעה השקעה בעיקר באג"ח ממשלתיות או מק"מ (מלוות קצרות מועד).
חלק קטן מהתיק עשוי להיות מושקע באג"ח קונצרניות בדירוג גבוה.
יתרון: סיכון נמוך להפסדים, יציבות גבוהה. חיסרון: פוטנציאל תשואה נמוך, במיוחד בתקופות של ריבית נמוכה. 
</SHM_KUPA>
<SIKON>נמוכה</SIKON>
  </Row>
 <Row>
    <ID>חיסכון לילד -חוסכים המעדיפים סיכון בינוני</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול בסיכון בינוני  שילוב של השקעות באג"ח (ממשלתיות וקונצרניות) ובמניות באחוזים נמוכים יחסית. מתאים למי שמוכן
 לקבל תנודתיות מסוימת כדי לשפר את פוטנציאל התשואה.  יתרון: איזון בין יציבות ותשואה. חיסרון: סיכון מסוים להפסדים 
בתקופות של ירידות בשוק.</SHM_KUPA>
<SIKON>בינוני</SIKON>
  </Row>
 <Row>
    <ID>חיסכון לילד -חוסכים המעדיפים סיכון גבוה</ID>
    <SHM_KUPA>במסלול בסיכון גבוה  השקעה משמעותית במניות, כולל מניות בארץ ובעולם, לצד השקעות באג"ח בעלות תשואה גבוהה. 
זהו מסלול ברירת המחדל לגבי מי שלא בחר מסלול. מתאים להשקעה עם פוטנציאל תשואה גבוה לטווח הארוך. שואף למקסם רווחים בעיקר 
במצבי שוק חיוביים.המסלול חשוף לתנודתיות משמעותית בשוקי ההון.</SHM_KUPA>
  <SIKON>גבוהה</SIKON>
  </Row>
</Root>



  